\documentclass[../main.tex]{article}

\begin{document}
	Seja $\function f A B$ uma flecha em um topos $\topos E$, precisamos 
	construir uma fatoração de $f$ em um epi e um mono, para tanto considere:

	Podemos tratar $f$ como uma função, que leva elementos generalizados de $A$
	em elementos generalizados de $B$ por meio de composição. Similarmente, se 
	definirmos um mapa de elementos generalizados de maneira coerente, isto se 
	torna uma transformação natural $\hom(-,A)\to\hom(-,B)$ que, por Yoneda, 
	veio de uma flecha $A\to B$ que age em elementos da mesma forma que o mapa.

	Seja $C=[b : B \mid \exists a : A (f(a) = b)]\rightarrowtail B$ e deixe 
	$c: C$ um elemento generalizado de $C$. Internamente vale que 
	\[
		“\exists a: A (f(a) = c)”
	\]
	Podemos introduzir um quantificador universal:
	\[
		“\forall c : C, \exists a: A (f(a) = c)”
	\]
	Desta maneira, o mapa que leva elementos generalizados de $A$ em elementos
	generalizados de $C$ dado pela restrição do codomínio da ação de $f$ é 
	internamente sobrejetor, então a flecha que ele determina na categoria é um
	epimorfismo. 

	Então:
	\[
		A \twoheadrightarrow C \rightarrowtail B
	\]
	é uma fatoração de $f$ por um epimorfismo e um monomorfismo.
\end{document}
